<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><tv date="20260423">
<channel id="RUV2.is@SD"><display-name>RÚV Íþróttir</display-name><icon src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/R%C3%9AV_2_2019_logo.svg/960px-R%C3%9AV_2_2019_logo.svg.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="RUV.is@SD"><display-name>RÚV</display-name><icon src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/R%C3%9AV_ohf_2019_logo.svg/960px-R%C3%9AV_ohf_2019_logo.svg.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="SiminnSport2.is@SD"><display-name>Síminn Sport 2</display-name><icon src="https://i.imgur.com/88drF3l.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="SiminnSport.is@SD"><display-name>Síminn Sport</display-name><icon src="https://i.imgur.com/JjAGBms.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="SjonvarpSimans.is@SD"><display-name>Sjónvarp Símans</display-name><icon src="https://i.imgur.com/b94TVdj.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2.is@SD"><display-name>Stöð 2</display-name><icon src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/St%C3%B6%C3%B0-2-Logo.svg/960px-St%C3%B6%C3%B0-2-Logo.svg.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Esport.is@SD"><display-name>Stöð 2 E Sport</display-name><icon src="https://i.imgur.com/f33AL69.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Fjolskylda.is@SD"><display-name>Stöð 2 Fjölskylda</display-name><icon src="https://i.imgur.com/cI6ECDy.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Golf.is@SD"><display-name>Stöð 2 Golf</display-name><icon src="https://i.imgur.com/JJFQdoB.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Sport2.is@SD"><display-name>Stöð 2 Sport 2</display-name><icon src="https://i.imgur.com/isXJASk.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Sport3.is@SD"><display-name>Stöð 2 Sport 3</display-name><icon src="https://i.imgur.com/xzJg1Ip.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Sport4.is@SD"><display-name>Stöð 2 Sport 4</display-name><icon src="https://i.imgur.com/2tJ4SRT.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<channel id="Stod2Sport.is@SD"><display-name>Stöð 2 Sport</display-name><icon src="https://i.imgur.com/JD5nyED.png"/><url>https://sjonvarp.is</url></channel>
<programme start="20260423190000 +0000" stop="20260423193000 +0000" channel="RUV2.is@SD"><title lang="is">Fréttir (með táknmálstúlkun)</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc></programme>
<programme start="20260424180500 +0000" stop="20260424183000 +0000" channel="RUV2.is@SD"><title lang="is">X26: Oddvitaumræður</title><desc lang="is">Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti. Fjórir listar eru í framboði í Borgarbyggð fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum. Þátttakendur eru Jovana Pavlovic, Borgarbyggðarlistinn, Davíð Sigurðsson, Framsóknarflokki, Sigurður Guðmundsson, Sjálfstæðisflokki og Haukur Þór Hauksson, Miðflokki.</desc></programme>
<programme start="20260424183000 +0000" stop="20260424190000 +0000" channel="RUV2.is@SD"><title lang="is">X26: Oddvitaumræður</title><desc lang="is">Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti. Fjórir listar eru í framboði í Hveragerði fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum. Þátttakendur eru Marta Rut Ólafsdóttir, Framsóknarflokki, Ingimar Guðmundsson, Sjálfstæðisflokki, Lárus Jónsson, Okkar Hveragerði og Birgitta Ragnarsdóttir, Samfylkingu og óflokksbundnum.</desc></programme>
<programme start="20260424190000 +0000" stop="20260424194500 +0000" channel="RUV2.is@SD"><title lang="is">Fréttir (með táknmálstúlkun)</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc></programme>
<programme start="20260424194500 +0000" stop="20260424201500 +0000" channel="RUV2.is@SD"><title lang="is">20 Something (with English subtitles)</title><desc lang="is">An Icelandic comedy series by Arnór Björnsson, Óli Gunnar Gunnarsson and Vigdís Hafliðadóttir. Three young adults navigate the challenges of their twenties: university life, the job market, ghosts of past relationships and faded childhood dreams. The series features six original songs by the band FLOTT. Starring: Arnór Björnsson, Óli Gunnar Gunnarsson and Vigdís Hafliðadóttir.</desc></programme>
<programme start="20260423080100 +0000" stop="20260423081800 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Fílsi og litlu börnin</title><desc lang="is">Ný sería um hin vinsæla Fílsa. Í þessu þáttum fylgjumst við með Fílsa og litlu börnunum kynnast hinum ýmsu dýrum og leika sér saman.</desc></programme>
<programme start="20260423081800 +0000" stop="20260423082500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Bursti og leikskólinn</title><desc lang="is">Bursti heimsækir leikskólann! Allt er nýtt og spennandi og margt sem Bursti þarf að læra í hinum stóra leikskólaheimi.</desc></programme>
<programme start="20260423082500 +0000" stop="20260423083200 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Litla Ló</title><desc lang="is">Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc></programme>
<programme start="20260423083200 +0000" stop="20260423083700 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Tölukubbar</title><desc lang="is">Lærið um tölustafina með Tölukubbunum!</desc></programme>
<programme start="20260423083700 +0000" stop="20260423084500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Blæja III</title><desc lang="is">Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc></programme>
<programme start="20260423084500 +0000" stop="20260423085600 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Töfratú</title><desc lang="is">Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc></programme>
<programme start="20260423085600 +0000" stop="20260423091800 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Múmínálfarnir I</title><desc lang="is">Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc></programme>
<programme start="20260423091800 +0000" stop="20260423094000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Sögur úr Andabæ</title><desc lang="is">Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc></programme>
<programme start="20260423094000 +0000" stop="20260423094700 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Karla og Regnbogaskólinn</title><desc lang="is">Karla er 8 ára kjúklingur, sem hefur það að markmiði að halda öllum ánægðum, svo lengi sem það kemur ekki niður á lífi hennar. Hún elskar skólann sinn og alla vini sína. Hún leggur hart að sér til að þóknast öllum, en stundum ganga hlutirnir ekki alveg eins og áætlað var. Í þessum þáttum eru félagsleg samskipti og tilfinningar þeim tengd könnuð út frá heimi krakkanna. Hvað er rétt og hvað er rangt? Getur maður átt fleiri en einn besta vin?</desc></programme>
<programme start="20260423094700 +0000" stop="20260423095400 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Leynilundur</title><desc lang="is">Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc></programme>
<programme start="20260423095400 +0000" stop="20260423100000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Ævintýrajóga</title><desc lang="is">Jóga fyrir alla krakka í ævintýraheimi með dýrum og náttúru. Ævintýrajóga hvetur börn til hreyfingar og að vera meðvituð um líkama sinn og líðan. Það gefur þeim verkfæri sem auðveldar þeim að líða vel í eigin líkama og takast á við daglegt líf. Jógakennari: Þóra Rós Guðbjartsdóttir. Framleiðsla: Erla Hrund Hafsteinsdóttir. Við skulum hreyfa okkur saman eins og kisan. Við kynnumst kisunni og hennar hæfileikum.</desc></programme>
<programme start="20260423100000 +0000" stop="20260423105000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Haförninn: Hinn helgi örn</title><desc lang="is">Heimildamynd um haförninn eftir Magnús Magnússon. Myndin er frá 1996. Framleiðandi: Emmson film.</desc></programme>
<programme start="20260423105000 +0000" stop="20260423111000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Steina í Santa Fe</title><desc lang="is">Guðrún Sóley Gestsdóttir fer til Santa Fe í Nýju-Mexíkó og heimsækir listakonuna Steinu Vasulku. Fyrsta stóra yfirlitssýning Steinu hér á landi var opnuð í Listasafni Íslands og Listasafni Reykjavíkur 4. október 2025. Dagskrárgerð: Jakob Halldórsson.</desc></programme>
<programme start="20260423111000 +0000" stop="20260423123000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Skáldið á Gljúfrasteini</title><desc lang="is">Heimildarmynd um Halldór Laxness frá 1992. Sýnd eru brot úr viðtölum við hann á ýmsum tímamótum, um verk hans, skoðanir á samtímamönnum og atburðum líðandi stundar. Einnig er brugðið upp svipmyndum úr verkum skáldsins, bæði brotum úr sviðsverkum og sjónvarpsuppfærslum. Stjórnandi: Andrés Indriðason. Umsjón: Sveinn Einarsson.</desc></programme>
<programme start="20260423123000 +0000" stop="20260423130000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Veislan</title><desc lang="is">Þættir þar sem matar- og tónlistarmenning á Íslandi er skoðuð með viðtölum við landsmenn. Gunnar Karl Gíslason og Sverrir Þór Sverrisson hitta fólk víða um land og kynna sér hefðir þeirra og lífsstíl. Gunnar Karl og Sveppi halda austur á firði þar sem þeir bjóða góðum gestum frá Breiðdalsvík í villibráðarveislu til að fagna sumardeginum fyrsta.</desc></programme>
<programme start="20260423130000 +0000" stop="20260423133000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Fréttir (með táknmálstúlkun)</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring. Tæplega 40.000 konur og stúlkur voru drepnar á Gaza</desc></programme>
<programme start="20260423133000 +0000" stop="20260423134000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Heimaleikfimi</title><desc lang="is">Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni. Einfaldar æfingar sitjandi á stól. Æfti í 20 sekúndur með 10 sekúndna hvíld á milli æfinga.</desc></programme>
<programme start="20260423134000 +0000" stop="20260423140500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Kastljós</title><desc lang="is">Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc></programme>
<programme start="20260423140500 +0000" stop="20260423150000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">X26: Oddvitaumræður</title><desc lang="is">Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti. Fimm listar eru í framboði á Akranesi fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum. Þátttakendur eru Ragnar Baldvin Sæmundsson, Framsóknarflokki og frjálsra, Jón Guðni Guðmundsson, Viðreisn, Líf Lárusdóttir, Sjálfstæðisflokki, Hrafn Ágúst Björnsson, Miðflokki, og Sigurður Vopni Vatnsdal, Samfylkingu.</desc></programme>
<programme start="20260423150000 +0000" stop="20260423164000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Gósenlandið</title><desc lang="is">Heimildarmynd um íslenska matarsögu sögð með hjálp Elínar Methúsalemsdóttur og fjölskyldu hennar. Elín sat sem barn við hlóðirnar í burstabænum að Bustarfelli og tók þar síðar við búsforráðum og fluttist á sjöunda áratug í nýtískulegt hús við hliðina á því gamla. Héröð landsins eru heimsótt og fjallað er um staðbundna matarhefð og matvælaframleiðslu. Rætt er við matarframleiðendur af ýmsu tagi, sagnfræðinga, næringarfræðinga og þá sem matreiða. Á tímum fjöldaframleiðslu og alþjóðavæðingar verður hið staðbundna sífellt eftirsóknarverðara. Leikstjóri: Ásdís Thoroddsen.</desc></programme>
<programme start="20260423164000 +0000" stop="20260423173100 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Kiljan</title><desc lang="is">Þáttur sem er löngu orðinn ómissandi í bókmenntaumræðunni í landinu. Egill og bókelskir félagar hans fjalla sem fyrr um forvitnilegar bækur af ýmsum toga og úr öllum áttum. Umsjón: Egill Helgason. Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson. Í Kilju vikunnar birtist viðtal við Elizu Reid en hún sendir nú frá sér bók sem nefnist einfaldlega Og svo varð ég forsetafrú. Segir frá aðdraganda þess að hún settist að á Bessastöðum og tíma hennar þar. Bókin kemur jafnframt út á ensku í Kanada og Bandaríkjunum. Kristján Jóhann Jónsson ræðir við okkur um Prinsessur og prakkara, en það er safn með nýjum þýðingum hans á sígildum ævintýrum stórsnillingsins H.C. Andersen. Bernd Ogrodnik brúðugerðarmaður segir frá bók þar sem hann blandar frásögn af lífi sínu á Íslandi saman við vangaveltur um lífið og tilveruna - hún nefnist Icelandic Watermelons and a Horse Called Spark. Í Bókum og stöðum förum við vítt og breitt um Strandir og skoðum hið hrikalega landslag þar. Gagnrýnendur þáttarins fjalla um Piparmeyjar eftir Sigríði Kristínu Þorgrímsdóttur, Myrkravald eftir Evu Björg Ægisdóttur og Jérôme Loubry og Daga mína í Morisaki bókabúðinni eftir Satoshi Yagisawa.</desc></programme>
<programme start="20260423173100 +0000" stop="20260423173700 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Tinna táknmálsálfur</title><desc lang="is">Tinna táknmálsálfur er sniðugur álfur sem býr í Blómabæ í Bláskógarbyggð. Hún lendir í ýmsum ævintýrum með vinum sínum Kötu kónguló og Tedda tannálfi og ef til vill lærum við líka svolítið táknmál. Höfundur: Laila Margrét Arnþórsdóttir Leikur: Tinna: Kolbrún Völkudóttir Kata kónguló: Jan Fiurasek Talsetning: Tinna: Álfrún Helga Örnólfsdóttir Kata kónguló: Erla Ruth Harðardóttir Teddi tannálfur: Björgvin Franz Gíslason og Friðrik Friðriksson Búningar: Helga Rún Pálsdóttir Það er óveður. Tinna lítur út um gluggann og sér að það er einhver úti. Hún bendir þeim að koma inn.  Þetta er álfadrottning með lítið barn og álfkona. Tinna gefur þeim te og teppi. Álfadrottingin og Tinna syngja saman lagið: Elisabet og Elinborg eftir Eivør Pálsdóttir.</desc></programme>
<programme start="20260423173700 +0000" stop="20260423174200 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Ævintýrajóga</title><desc lang="is">Jóga fyrir alla krakka í ævintýraheimi með dýrum og náttúru. Ævintýrajóga hvetur börn til hreyfingar og að vera meðvituð um líkama sinn og líðan. Það gefur þeim verkfæri sem auðveldar þeim að líða vel í eigin líkama og takast á við daglegt líf. Jógakennari: Þóra Rós Guðbjartsdóttir. Framleiðsla: Erla Hrund Hafsteinsdóttir. Fílinn er stórskemmtilegt dýr og hreyfir sig svo mikið, við lærum að elska fílinn af því að hann kennir okkur svolítið mikilvægt</desc></programme>
<programme start="20260423174200 +0000" stop="20260423174500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Frábær hugmynd!</title><desc lang="is">Birta og Jean segja frá því hvernig þú getur orðið hugmyndasmiður. Hugmyndasmiður er sá sem fær hugmynd og hefur hugrekki og kraft til að láta hana verða að veruleika. Þau spjalla við íslenska hugmyndasmiði um uppfinningarnar þeirra og ræða hvers vegna hugmyndasmiðir eru mikilvægir fyrir bæði nútíð og framtíð. Umsjón: Birta Steinunn Sunnu Ægisdóttir og Jean Daníel Seyo Sonde. Þættirnir eru framleiddir af KrakkaRÚV í samstarfi við verkefnið Hugmyndasmiðir, sem fræðir krakka um nýsköpun. Nánari upplýsingar um verkefnið má finna á vefsíðunni hugmyndasmidir.is Birta og Jean kynna Verkfærakistu hugmyndasmiðsins sem allir krakkar geta lært að tileinka sér.</desc></programme>
<programme start="20260423174500 +0000" stop="20260423174800 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Eldhugar</title><desc lang="is">Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc></programme>
<programme start="20260423174800 +0000" stop="20260423175100 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Ofurdýr í náttúrunni</title><desc lang="is">Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc></programme>
<programme start="20260423175100 +0000" stop="20260423181700 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Einu sinni var... Lífið</title><desc lang="is">Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc></programme>
<programme start="20260423181700 +0000" stop="20260423182000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Úti í umferðinni</title><desc lang="is">Allir krakkar ættu að vera snillingar í því að fara eftir umferðarreglunum. Erlen er úti í umferðinni og kannar hvaða reglur krakkar, og reyndar fullorðnir líka, þurfa að kunna til að vera örugg í umferðinni. Umferðarsnillingurin Erlen er alltaf með hjálm þegar hún er úti að hjóla, því hjálmar geta bjargað lífi. Hún kemst að því að það er líka mikilvægt að velja rétta hjálminn sem passar og hjóla á öruggum stöðum.</desc></programme>
<programme start="20260423182000 +0000" stop="20260423182500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Vísindahorn Ævars</title><desc lang="is">Þáttarbrot með Ævari vísindamanni fyrir krakka á öllum aldri.</desc></programme>
<programme start="20260423182500 +0000" stop="20260423190000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Leiðin að ástinni</title><desc lang="is">Ástin er mikil ráðgáta og í þessum dönsku þáttum er gerð tilraun til að finna lykilinn að henni. Getur verið að hann sé að finna í magni persónulegra gagna? Til að sannreyna vísindin á bak við Big Data eru átta einhleypir einstaklingar paraðir saman út frá persónuupplýsingum. Mun ástin kvikna þegar fólkið fer að búa saman og kynnast nánar?</desc></programme>
<programme start="20260423190000 +0000" stop="20260423192500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Fréttir</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc></programme>
<programme start="20260423192500 +0000" stop="20260423193000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Íþróttir</title><desc lang="is">Íþróttafréttir.</desc></programme>
<programme start="20260423193000 +0000" stop="20260423194000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Veður</title><desc lang="is">Veðurfréttir.</desc></programme>
<programme start="20260423194000 +0000" stop="20260423201000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Miðstöðin</title><desc lang="is">Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson. Í Miðstöðinni þessa vikuna förum við í heimsókn til Ísafjarðar og kynnumst finnsk-íslenska metsöluhöfundinum Satu Ramö sem er búsett þar. Hún hefur undanfarin ár skrifað glæpasögur um lögreglukonuna Hildi sem nú er búið að kvikmynda og gefa út sem sjónvarpsseríu í Sjónvarpi Símans. Glæpasagnahöfundarnir Yrsa Sigurðardóttir og Ragnar Jónasson eru sérfræðingar vikunnar. Við ætlum að ræða bestu glæpaþættina og áhorfendur fá meðmæli frá þeim. Að lokum kynnumst við tónlistarmanninum Reyni Snæ Magnússyni. Hann hefur spilað með helstu tónlistarmönnum þjóðarinnar á gítar en nú er tími til kominn að hann stígi fram með sitt eigið efni. Hann flytur nýtt lag í þættinum.</desc></programme>
<programme start="20260423201000 +0000" stop="20260423205000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Krýsuvíkurleiðin - leið til betra lífs</title><desc lang="is">Nýr íslenskur heimildarþáttur um Krýsuvíkursamtökin, starfsemina í Krýsuvík og þá meðferð sem skjólstæðingum með áfengis- og fíknivanda er veitt. Einnig er farið yfir 40 ára sögu Krýsuvíkursamtakanna með frumherjum þeirra. Stjórn upptöku: Þorsteinn J.</desc></programme>
<programme start="20260423205000 +0000" stop="20260423222500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Laufey í Hollywood Bowl</title><desc lang="is">Upptaka frá tónleikum Laufeyjar Línar ásamt Los Angeles Fílharmóníunni á hinu sögufræga sviði Hollywood Bowl árið 2024. Í myndinni er skyggnst á bak við tjöldin við undirbúning tónleikanna.</desc></programme>
<programme start="20260423222500 +0000" stop="20260423225500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Að baki hvers manns II</title><desc lang="is">Önnur þáttaröð dönsku dramaþáttanna um kokkana Michael og Nöju sem ákveða að gefa samstarfinu annað tækifæri og opna nýjan veitingastað saman. Málin flækjast þegar Naja fellur fyrir fjárfestinum þeirra, Cecilie, og vantraust Michaels eykst sífellt. Aðalhlutverk: Jesper Zuschlag og Julie Rudbæk. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc></programme>
<programme start="20260423225500 +0000" stop="20260423233500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Lögregluvaktin</title><desc lang="is">Leikin þáttaröð um líf og störf lögreglumanna í Chicago. Aðalhlutverk: Jason Beghe, Jesse Lee Soffer og Tracy Spiridakos. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc></programme>
<programme start="20260423233500 +0000" stop="20260424000500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Ludwig</title><desc lang="is">Breskir gamanþættir um einfarann John Taylor sem gefur út þrautabækur undir dulnefninu „Ludwig.“ Þegar eineggja tvíburabróðir hans, James, hverfur sporlaust heldur John á lögreglustöðina til að grennslast fyrir um hann. Þar er bræðrunum ruglað saman og John er skyndilega kominn í starf bróður síns sem rannsóknarlögreglustjóri Cambridge. Aðalhlutverk: David Mitchell, Anna Maxwell Martin og Dipo Ola. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc></programme>
<programme start="20260424003000 +0000" stop="20260424130000 +0000" channel="RUV.is@SD"/>
<programme start="20260424130000 +0000" stop="20260424133000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Fréttir (með táknmálstúlkun)</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc></programme>
<programme start="20260424133000 +0000" stop="20260424134000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Heimaleikfimi</title><desc lang="is">Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni. Standandi æfingar. Æft í 20 sekúndur með 10 sekúndna hvíld á milli æfinga.</desc></programme>
<programme start="20260424134000 +0000" stop="20260424145000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Útsvar 2017</title><desc lang="is">Bein útsending frá spurningakeppni sveitarfélaga. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundar: Ævar Örn Jósepsson og Jón Svanur Jóhannsson. Dómari: Ævar Örn Jósepsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.</desc></programme>
<programme start="20260424145000 +0000" stop="20260424152000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Spaugstofan 2008-2009</title><desc lang="is">Karl Ágúst, Pálmi, Sigurður, Randver og Örn bregða á leik sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc></programme>
<programme start="20260424152000 +0000" stop="20260424155000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">List á rófinu</title><desc lang="is">Danskir heimildarþættir um listafólk með þroskahömlun. Fjallað er um sköpunarferlið og fjölbreytileika danskrar listaflóru.</desc></programme>
<programme start="20260424155000 +0000" stop="20260424162500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Andraland</title><desc lang="is">Andri Freyr Viðarsson skoðar hina hliðina á hversdagsleikanum. Hann heimsækir forvitnilega staði, mætir á áhugaverð mannamót, spjallar við sérstakar týpur og prófar óvenjuleg störf. Ekkert er Andra óviðkomandi á flandri sínu um höfuðborgina; málaðir miðaldra rokkarar, falið kúluspilasafn, moskva í miðbænum, skeggjuð kona, fitulaust brúnt fólk, háskólanemar í þykjó, samkynhneigðir söngfuglar og fleira. Dagskrárgerð: Kristófer Dignus. Framleiðandi: Stórveldið ehf. Andri hefur ferðalag sitt um Andraland á heimsókn í Hringrás, þar sem brotajárn og rusl verður að gulli. Hann fylgist einnig með hraustasta pari á Íslandi, þeim Hlyni og Kristínu, keppa í Fitness-móti sem haldið var í Háskólabíói um páskana. Í litlum bílskúr í Þingholtunum finnur Andri svo fjársjóð í formi kúluspila.</desc></programme>
<programme start="20260424162500 +0000" stop="20260424170500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Líkamstjáning</title><desc lang="is">Norskir þættir um líkamstjáningu þar sem teknar eru fyrir ýmsar aðstæður sem fólk verður gjarnan óöruggt í. Fjallað er um hvernig hægt er að vinna með líkamstjáningu til að virka öruggari til dæmis á stefnumótum og í atvinnuviðtölum.</desc></programme>
<programme start="20260424170500 +0000" stop="20260424173100 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Miðstöðin</title><desc lang="is">Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson. Í Miðstöðinni þessa vikuna förum við í heimsókn til Ísafjarðar og kynnumst finnsk-íslenska metsöluhöfundinum Satu Ramö sem er búsett þar. Hún hefur undanfarin ár skrifað glæpasögur um lögreglukonuna Hildi sem nú er búið að kvikmynda og gefa út sem sjónvarpsseríu í Sjónvarpi Símans. Glæpasagnahöfundarnir Yrsa Sigurðardóttir og Ragnar Jónasson eru sérfræðingar vikunnar. Við ætlum að ræða bestu glæpaþættina og áhorfendur fá meðmæli frá þeim. Að lokum kynnumst við tónlistarmanninum Reyni Snæ Magnússyni. Hann hefur spilað með helstu tónlistarmönnum þjóðarinnar á gítar en nú er tími til kominn að hann stígi fram með sitt eigið efni. Hann flytur nýtt lag í þættinum.</desc></programme>
<programme start="20260424173100 +0000" stop="20260424174100 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Prófum aftur</title><desc lang="is">Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc></programme>
<programme start="20260424174100 +0000" stop="20260424174800 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Skólalíf í Grænlandi</title><desc lang="is">Í þessum þáttum kynnumst við krökkunum í 5.a í Mathias Storch-skólanum í Ilulissat í Grænlandi. Þættirnir eru á dönsku með íslenskum texta.</desc></programme>
<programme start="20260424174800 +0000" stop="20260424180900 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Risaeðlu-Dana IV</title><desc lang="is">Dana er 9 ára stelpa sem elskar risaeðlur. Líf hennar breytist til frambúðar þegar hún fær gefins handbók um risaeðlur, sem kennir henni ekki aðeins nýja hluti um dýrin, heldur gefur henni ofurkrafta sem gera henni kleift að sjá fyrir sér risaeðlur í raunveruleikanum.</desc></programme>
<programme start="20260424180900 +0000" stop="20260424182000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Tvöföld vandræði</title><desc lang="is">Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar. Líf Matildu verður bókstaflega tvöfalt.</desc></programme>
<programme start="20260424182000 +0000" stop="20260424185000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Matarmenning</title><desc lang="is">Fróðlegir danskir þættir þar sem þáttastjórnendur rannsaka matinn sem við borðum dags daglega.</desc></programme>
<programme start="20260424185000 +0000" stop="20260424190000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Lag dagsins</title><desc lang="is">Íslensk tónlistarmyndbönd. Lag: Höldum áfram Flytjandi: Jónas Sig Höfundur: Jónas Sig</desc></programme>
<programme start="20260424190000 +0000" stop="20260424193000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Fréttir</title><desc lang="is">Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc></programme>
<programme start="20260424193000 +0000" stop="20260424193500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Íþróttir</title><desc lang="is">Íþróttafréttir.</desc></programme>
<programme start="20260424193500 +0000" stop="20260424194500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Veður</title><desc lang="is">Veðurfréttir.</desc></programme>
<programme start="20260424194500 +0000" stop="20260424201000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">20 og eitthvað</title><desc lang="is">Ný íslensk grínþáttaröð eftir Arnór Björnsson, Óla Gunnar Gunnarsson og Vigdísi Hafliðadóttur. Þrjú ungmenni takast á við þær áskorarnir sem fylgja þrítugsaldrinum; háskólann, vinnumarkaðinn, sambandsdrauga, rappara og glataða æskudrauma. Hér mætir íslenskur veruleiki óbeisluðu ímyndunarafli. Þættirnir skarta sex frumsömdum lögum eftir FLOTT. Aðalhlutverk: Arnór Björnsson, Óli Gunnar Gunnarsson og Vigdís Hafliðadóttir. Diljá fær ritstíflu þegar hún kemst að því að það er stutt í einstaklingsverkið hennar. Janus fær nóg af túristum í starfi sínu sem leiðsögumaður. Teitur fær sýndarveruleikagleraugu. Ofan á þetta þurfa þau öll að tækla verstu spurningar allra tíma: „Hvernig ertu? Hvað ertu að gera?“</desc></programme>
<programme start="20260424201000 +0000" stop="20260424202000 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Handbolti</title><desc lang="is">Skemmtiatriði og tónlistarflutningur úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc></programme>
<programme start="20260424202000 +0000" stop="20260424213500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Vikan með Gísla Marteini</title><desc lang="is">Gísli Marteinn tekur á móti góðum gestum á föstudagskvöldum í vetur og fer með þeim yfir helstu atburði vikunnar í stjórnmálum, menningu og mannlífi. Persónur og leikendur koma í spjall og brakandi fersk tónlistaratriði koma landsmönnum í helgarstemninguna. Stjórn útsendingar: Ragnar Eyþórsson.</desc></programme>
<programme start="20260424213500 +0000" stop="20260424220500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Kvikmyndaklúbburinn</title><desc lang="is">Breskir leiknir þættir frá 2025. Evie og Noa eru forfallnir kvikmyndanördar sem fá útrás fyrir áhugamálið í vikulegum kvikmyndaklúbbi þar til að óvænt flétta kemur klúbbnum í uppnám. Aðalhlutverk: Aimee Lou Wood, Nabhaan Rizwan og Liv Hill.</desc></programme>
<programme start="20260424220500 +0000" stop="20260424233500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Karen Pirie: Gamlar syndir</title><desc lang="is">Önnur þáttaröð breskra glæpaþátta um skosku rannsóknarlögreglukonuna Karen Pirie sem rannsakar gamalt, óleyst sakamál og kemur auga á ýmsa vankanta á upphaflegu rannsókninni. Aðalhlutverk: Lauren Lyle, Chris Jenks og Zach Wyatt. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc></programme>
<programme start="20260424233500 +0000" stop="20260425000500 +0000" channel="RUV.is@SD"><title lang="is">Undraveröldin Alphaville</title><desc lang="is">Franskur vísindatryllir frá 1965 um bandarískan leyniþjónustumann sem er sendur til fjarlægu geimborgarinnar Alphaville til að finna týndan leyniþjónstumann og illan vísindamann sem stjórnar borginni í gegnum ofurtölvu. Leikstjóri: Jean-Luc Godard. Aðalhlutverk: Eddie Constantine, Anna Karina og Akim Tamiroff. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc></programme>
</tv>